\chapter{Metodologia}

\section{Planejamento}
\begin{enumerate}
    \item Na etapa de planejamento, foi realizado o levantamento e análise dos requisitos
    funcionais e não funcionais da plataforma, incluindo funcionalidades essenciais como
    o cadastro de dispositivos, a visualização de smartphones disponíveis para troca e o
    processo de troca em si. A análise das necessidades dos usuários e a definição de
    um design intuitivo e responsivo serão baseadas em princípios de experiência do
    usuário (UX/UI Design).

    \item Além disso, as metodologia Ágeis : Scrum e Kanban foram adotadas para facilitar o
    desenvolvimento incremental e iterativo da plataforma: 
        \begin{citacao}
            O Scrum é um framework ágil, normalmente utilizado no desenvolvimento de projetos complexos.

A base desse método são os ciclos chamados sprints, que geralmente têm uma duração de duas a quatro semanas.

Durante um sprint, uma equipe multifuncional trabalha em várias etapas sem interrupções.

As principais funções no Scrum são o Product Owner, que representa os interesses dos stakeholders, a equipe de desenvolvimento, responsável por executar as tarefas, e o Scrum Master, que facilita o processo e resolve possíveis contratempos.

O “pontapé inicial” é sempre a criação do Product Backlog, uma lista de funcionalidades definidas pelo Product Owner, acordadas com o cliente.

A etapa seguinte é o Sprint Planning, em que a equipe seleciona as tarefas que serão realizadas durante o sprint.

As rotinas são organizadas na Daily Scrum, reunião diária rápida para sincronizar as atividades da equipe.

Ao final de cada sprint, ocorre a Sprint Review, uma demonstração do trabalho realizado, e a Sprint Retrospective, uma reflexão sobre o processo, visando melhorias contínuas.

O ciclo então recomeça com a criação de um novo sprint.
        \end{citacao}
        \citeonline{Fia_2024}
        \\
        \begin{citacao}
            O termo “Kanban” é de origem japonesa e significa “sinalização” ou “cartão”, e propõe o uso de cartões (post-its) para indicar e acompanhar o andamento da produção dentro da indústria.

    Trata-se de um sistema visual que busca gerenciar o trabalho conforme ele se move pelo processo.

    A metodologia visualiza o fluxo previsto, com todas as etapas envolvidas e o trabalho real, e seu objetivo é identificar os possíveis gargalos, fazendo correções para que haja fluidez nas atividades da empresa.

    Existem essas três colunas básicas (“a fazer”, “fazendo” e “feito”), porém a metodologia Kanban pode ser organizada conforme sua necessidade.

    \textbf{To Do:} tarefas a serem feitas
Costuma ser uma das primeiras colunas à esquerda e contém os cartões das tarefas que devem ser feitas na sequência. Essa divisão costuma ser chamada de Backlog, e precisa ser gerenciada de maneira estratégica de acordo com a metodologia de trabalho.

Ou seja, assim que uma tarefa sair da coluna seguinte (Doing), o primeiro cartão na coluna To Do é movido para seu lugar.

    \textbf{Doing:} tarefas sendo executadas
Nesta coluna, estão os cartões que o time ou colaborador está se dedicando no momento. Por ser um processo de entrega contínua, assim que um cartão sai, outro entra.

    \textbf{Done:} tarefas concluídas
Se o cartão está nessa coluna, pode respirar mais aliviado: a tarefa foi concluída! O objetivo é arrastar todos os cartões para cá com máxima agilidade.
        \end{citacao}  
        \citeonline{equipetotvs}

\end{enumerate}

\section{Documentação}
\subsection{Documentação UML}
    \begin{enumerate}

    \item Diagrama de Casos de Uso: Para ilustrar as interações entre os usuários e o
sistema, destacando as principais funcionalidades da plataforma.
    
    \item Diagrama de Classes: Para representar as classes e seus relacionamentos no
sistema, especialmente no backend, com foco nas entidades principais (usuário,
smartphones e transações).

    \item Diagrama de Sequência: Para descrever a interação entre o sistema e o usuário
durante a execução de determinadas ações, como o processo de troca de
smartphones.
    
    \item Diagrama de Componentes: Para exibir como os componentes da aplicação
(frontend, backend e banco de dados) interagem entre si.
    
    \end{enumerate}


\label{chap:Metodologia}